講野唔好中英夾雜好唔好

尋日開會，個同事一句中文入面夾雜三四個英文字，聽到我頭都暈

有d字英文真係順口好多嘅可以理解，例如開sem，份report，叫uber等等 呢d我覺得可以接受，但為中英夾雜而中英夾雜就唔好啦

D人係咪覺得中英夾雜會勁過就咁講中文，或者唔中英夾雜就驚人唔知你識英文？但其實講野中英夾雜係話俾人聽你中英文都唔叻，唔能夠單用一種語言去清楚表達自己，要用另一種語言輔助，試想像下有個人講講下英文夾曬d中文字

講中文時全講中文，講英文時全講英文啦好嗎 放過同事嘅耳仔

What 柒 you talking about?

你聽唔明就話人好講雞腸

The issue discussed here is the mixed usage of two languages. Please improve your comprehension skills
請多練習閲讀理解喔 (打埋中文，驚你睇唔明上面嘅英文)

咁你唔好講搭lift 講搭電梯。

唔好講我同同事有argue ，講有爭執。

唔好講發ti tung(frighten) 。

簡單講，不如你番廣州，個度有mixed language issue .

你有冇直接同佢講番?

I am just 唔lun中2

Well 要一個魚柳bell plz

唔太識中文吖嘛

不嬲係講搭𨋢(肯定自己係講𨋢唔係lift,因為冇發f同t尾音)

不嬲係講同人嗌交，講同人有argue好奇怪喎，就算係都應該係同人有argument先啱

第三個唔知你講咩，唔好意思

同埋可以參考番第二段，我有講到有d字英文順口好多嘅係可以理解，你咁樣為拗而拗冇咩意思

唔知你點解無啦啦提廣州，你想講廣州人都興中英夾雜？

不過見你好努力打篇野，鼓勵式俾左個正評你

你電腦硬碟重有冇個文件可以傳輸俾我

冇，佢講野搞到我頭暈我唔想袋錢落佢袋

最撚on9就係呢啲
一係就成句英文啦呀屌你又唔識講wo

You點解有this feeling 嘅？

第二段會幫到你理解

啱啊

乜撚嘢叫中文？

我覺得唔係非黑即白嘅，正如樓主都講「有d字英文真係順口好多嘅可以理解」，
搭lift、開sem等等呢啲係融入咗去香港嘅廣東話文化入面，
例如仲有「幫我check吓」、「download首歌」、「send樣嘢畀我」等等。

不過判斷講嗰個係唔係「為中英夾雜而中英夾雜」，把尺就每個人唔同，
可能咁啱真係醒唔起嗰個字嘅中文係咩

我not好clean你talking咩？？
I唔know中文，So99y

樓上啲留言低質到
樓主講撚明輕量既英文單字唔係問題
個個針撚住呢點以為自己好好笑
見到真係覺得好肉酸

連登已死 六日假期多戇鳩仔
竟然負皮多過正皮係咩事
定啲人唔明樓主想表達噂啲咩?

有時真係改唔到口 生活用左英文有時講野一時諗唔到中文點講都會諗用英文
個次考中文group discussion 發覺每一句都要load下d中文生字攪到講野斷斷續續
最尾直頭夾埋英文講算尻數

都pass

華人社會講番中文啦 又中又英做乜姐 一係你就全英文對答

支持樓主
唔好理d on9仔

一睇topic,我身一個諗起嬅嬸
佢有好多訪問都係一d難聽既中英夾雜

講得好！ 見到啲asso 狗喺我地大學生面前講英文就想笑柒佢